export const preguntasNivel4 = [
  { // Pregunta 1
    pregunta: "Aquí va la pregunta: ¿cómo se le llama al transformar residuos en materia útil?", 
    respuesta: "reciclaje",
    dialogoCorrecto:  "¡Correcto! El reciclaje es fundamental para la sostenibilidad y la conservación del medio ambiente, y un concepto clave en las ingenierías sanitaria y ambiental.",
    dialogoIncorrecto: "No es la respuesta, amigo. Piensa en lo que se hace para 'darle nueva vida al material'. Vamos, ¡intenta de nuevo!"
  },
  { // Pregunta 2
    pregunta: "Aquí va la pregunta: ¿cómo se le llama a usar algo de nuevo sin necesidad de desecharlo?", 
    respuesta: "reutilizar",
    dialogoCorrecto:  "¡Correcto! La reutilización es una práctica clave para reducir residuos y conservar recursos naturales, y un concepto importante en las ingenierías sanitaria y ambiental.",
    dialogoIncorrecto: "Lo siento, esa no es la respuesta, amigo. Piensa en darle una 'segunda vuelta' a algo que ya se utilizó. Vamos, ¡intenta de nuevo!"
  },
  { // Pregunta 3
    pregunta: "Aquí va la pregunta: ¿cómo se le llama a degradar los residuos orgánicos para crear abono?", 
    respuesta: "compostaje",
    dialogoCorrecto:  "¡Correcto! El compostaje es un proceso natural que convierte los residuos orgánicos en abono rico en nutrientes, y es una práctica sostenible en las ingenierías sanitaria y ambiental.",
    dialogoIncorrecto: "No es la respuesta, amigo. Piensa en algo que se suele hacer en escuelas rurales o en jardines, y que ayuda a las plantas a crecer. Vamos, ¡intenta de nuevo!"
  },
  { // Pregunta 4
    pregunta: "Aquí va la pregunta: ¿cuál es la medida de acidez o basicidad que se usa en muchas industrias en la actualidad?", 
    respuesta: "ph",
    dialogoCorrecto:  "¡Correcto! El pH es una medida crucial en química, biología e ingeniería ambiental para evaluar la acidez o alcalinidad de una solución. Se usa en muchas industrias, incluyendo el tratamiento de agua y la agricultura, incluso en la industria de la belleza.",
    dialogoIncorrecto: "Lo siento, esa no es la respuesta, amigo. Piensa en una escala que va de 0 a 14, y que se puede medir con cierto tipo de papel. Vamos, ¡intenta de nuevo!"
  },
  { // Pregunta 5
    pregunta: "Aquí va la pregunta: ¿cuál es el nombre del gas que es clave para respirar?", 
    respuesta: "oxigeno",
    dialogoCorrecto:  "¡Correcto! El oxígeno es esencial para la respiración de la mayoría de los seres vivos y juega un papel crucial en procesos biológicos y químicos.",
    dialogoIncorrecto: "No es la respuesta, amigo. Piensa en nuestro aire vital, y en algo que es necesario para que las llamas existan. Vamos, ¡intenta de nuevo!"
  },
  { // Pregunta 6
    pregunta: "Aquí va la pregunta: ¿cómo se le llama al proceso de separar impurezas del agua?", 
    respuesta: "filtracion",
    dialogoCorrecto:  "¡Correcto! La filtración es un proceso clave en el tratamiento de agua para eliminar partículas sólidas y mejorar la calidad del agua.",
    dialogoIncorrecto: "Lo siento, esa no es la respuesta, amigo. Piensa en un proceso donde el agua se pasa por varias capas para poderse purificar. Vamos, ¡intenta de nuevo!"
  },
  { // Pregunta 7
    pregunta: "Aquí va la pregunta: ¿cómo se le llama a eliminar microbios del agua?", 
    respuesta: "desinfeccion",
    dialogoCorrecto:  "¡Correcto! La desinfección es un proceso crucial para eliminar microorganismos patógenos del agua, garantizando su seguridad para el consumo humano y otros usos.",
    dialogoIncorrecto: "No es la respuesta, amigo. Piensa en algo que todos solíamos hacer en pandemia para entrar en locales públicos. Vamos, ¡intenta de nuevo!"
  },
  { // Pregunta 8
    pregunta: "Aquí va la pregunta: ¿cómo se le llama al tipo de energías que se regeneran?", 
    respuesta: "renovable",
    dialogoCorrecto:  "¡Correcto! Las energías renovables son fundamentales para un futuro sostenible, ya que se obtienen de fuentes naturales que se regeneran constantemente, como el sol, el viento y el agua.",
    dialogoIncorrecto: "Lo siento, esa no es la respuesta, amigo. Piensa en las energías de fuentes como el sol, el viento y el agua. Vamos, ¡intenta de nuevo!"
  },
  { // Pregunta 9
    pregunta: "Aquí va la pregunta: ¿cómo se le llama a una señal que indica el impacto ambiental de una persona o producto?", 
    respuesta: "huella",
    dialogoCorrecto:  "¡Correcto! La huella ambiental es una medida del impacto que las actividades humanas tienen sobre el medio ambiente, y es crucial para promover prácticas sostenibles.",
    dialogoIncorrecto: "No es la respuesta, amigo. Piensa en un rastro de dióxido de carbono, o si no, en lo que tienes en la yema de los dedos. Vamos, ¡intenta de nuevo!"
  },
  { // Pregunta 10
    pregunta: "Aquí va la pregunta: ¿cómo se le llama a la degradación de nuestro entorno, que ha empeorado en los últimos años?", 
    respuesta: "contaminacion",
    dialogoCorrecto:  "¡Correcto! La contaminación es un problema ambiental grave que afecta la salud humana y los ecosistemas, y es un desafío clave que las ingenierías sanitaria y ambiental buscan mitigar.",
    dialogoIncorrecto: "Lo siento, esa no es la respuesta, amigo. Piensa en algo que afecta al aire, al agua y al suelo, y que es causado por actividades humanas, es decir, que ha dañado el ambiente. Vamos, ¡intenta de nuevo!"
  }
];
